台助流亡港人預算增七倍

節錄

台助流亡港人預算增七倍

因應中央在香港實施港版國安法，台灣陸委會今年7月設立台港服務交流辦公室，執掌該辦公室的台港策進會今年度的預算大幅增加，比往年大增七倍至4,100萬元新台幣（約1,080萬港元）。陸委會指出，增加的預算將用於港人在台就學就業的生活照顧及輔導。

台港服務交流辦公室今年7月1日開始營運，台港經濟文化合作策進會負責。陸。。。

據台港策進會公佈的年度預算書，明年度預算將提升至4,108萬餘元，比今年度。。。

■抗爭食堂「保護傘」半年前在台灣開業，為流亡港人提供工作機會。

陸委會拒評偷渡個案

邱垂正也指出，辦公室今年度的支出被計入陸委會預算，明年度則會特別編列相關預算，讓辦公室能正常運作。他提到，相關預算由政府委託策進會，再由策進會交由辦公室使用。

傳媒問及香港年輕人偷渡赴台時，邱則指出，政府對港人已設立人道援助機制，。。。

邱垂正又希望外界勿作不必要揣測，並重申陸委會不鼓勵非法來台。。。。

中央社